##Вопрос
Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования

**Ответ**

Экранирование в программировании нужно для того , чтобы можно было в строке для отображения применять символы которые воспринимаются языком программирования как специальные.